張建宗拒絕回應FCC副主席馬凱不獲續簽證

任職英國《金融時報》的香港外國記者會（FCC）副主席馬凱（Victor Mallet），疑因張建宗（左2）今日出席公開活動時，未有回應記者就馬凱不獲續發工作簽證問題。張志華攝

主持香港民族黨陳浩天的演講遭港府清算，不獲續發工作簽證。英國外交部要求港府立刻解釋，美國駐港總領事館直指事件嚴重令人不安。連日來香港政府官員亦無回應有關事件，政務司司長張建宗今早出席活動後，記者問及港府拒簽FCC副主席馬凱簽證一事，亦「耍手擰頭」拒絕回應。
張建宗在致辭後即步離講堂，門外守候記者即問及港府拒續簽FCC第一副主席馬凱在港的工作簽證問題，張建宗眼望記者，一言不發兼耍手擰頭，未有回答是否政府對FCC早前邀請支持港獨的香港民族黨陳浩天作出的後續回應。
內地官媒《環球時報》今日亦發表評論文章，指馬凱不顧特區政府的反對邀請陳浩天去外國記者會演講，與他在香港的報道工作毫無關係，所有人清楚感覺到邀請陳浩天演講的政治挑釁意味，其遠遠超出言論自由的範疇。
文章指香港「中國內地化」純屬無稽之談，是西方一些力量及香港極端反對派開展鬥爭的一種方式。文章續稱，香港的政治制度、法律及言論體系受《基本法》嚴格保護，試圖破壞它們的力量恰恰是香港極端反對派和一些境外勢力。而是假借這個口號，把香港推出「一國兩制」的大框架，挑戰國家對香港的管治權。
文章又指香港的獨特性一直非常鮮明，「內地化」的帽子與香港現實情況完全對不上號。少一個馬凱，香港的言論自由不會受損。言論自由有其的建設性領域，馬凱損害中國國家安全做法，實為破壞言論自由原有的邏輯，加害這一原則。

根本就兜唔到

平時好撚多嘢講㗎

呢鑊你仲唔冚家鏟

關係法可以收收皮

中共不斷利用香港試歐美底線

做乜唔邀功呀死光頭厘

廢柴

香港d官已經廢到一個地步, 唔介意你d人睇佢唔起

可能佢都唔係落order果個

唔通佢直接答跟中共黑名單做野咩

做咩今次唔敢答呀
驚自己俾美國裁判，海外資產凍過水？

收鳩佢綠咭

驚緊果20幾間物業 點搵人接

佢9成英國人嚟啦

美國香港政策法準備RIP?

條禿頭平日最撚多野up既官員之一

其實今次政府做乜縮成咁 反港獨唔係大撚晒架咩 既然因為陳浩天單野咪認左佢囉 講得冠冕堂皇仲肯定大撚把奴才護航

又要威又要戴頭盔

唔續visa嘅決定係pence 演講前落

咁都仲唔明？
英美已經出聲屌
佢夠膽亂up?
香港最叻係咩？一邊吹中國萬歲, 一邊吹自己係國際都巿, 食哂兩家茶禮
有一邊玩野玩大左瀨左野呢班官都驚到瀨屎

岩呀
之前張建宗話民族黨乜乜柒柒，好撚威水架
依家做咩唔敢講英國唔應該對香港內政說三道四呀